【蝗蟲來到】大嶼南果園驚現千計蝗蟲BB 排隊吃樹葉場面「壯觀」

蝗蟲襲香港？在東非、中東、印度及巴基斯坦均出現蝗禍之際，香港一個位於大嶼山南部水口村附近的私人果園，近日出現大量疑似蝗蟲的幼蟲BB，數量疑數以千計，果田的「捕蟲板」亦因此被黏滿了數以百計的蝗蟲BB，並出現蝗蟲BB聚集在農作物上「排隊」吃樹葉的盛況。有村民對此感關注，有人擔心若蝗蟲大量繁殖會擴散致影響到其他農田，故提醒有種農作物的村民小心蝗蟲來襲，並指已通報漁護署。但有專家派定心丸，指從相片所見大嶼南出現的只是自然界普通蝗蟲（草蜢）的BB，絕非可引起大型蝗禍的「沙漠飛蝗」，本港農戶暫毋須過慮。

記者郭曉韻 梁瑞帆

《蘋果》接觸到拍攝蝗蟲相片水口村村民Robert，他指自己平日因工作關係居住於市區，周二（7日）收到妹妹通知，指家中私人果園出現了蝗蟲，他隨即於水口村的群組內提醒村民，他懷疑這些蝗蟲是外來入侵者，笑指「香港已經實施了隔離政策」，故「非香港永久居民應禁止入境」，更戲稱入境處及保安局「失職」。

根據Robert拍攝的相片，私人果園內近十張高黏性的黃色「捕蟲板」，已黏住了超過數隻啡色的蝗蟲（草蜢）幼蟲。其中一棵大樹的葉莖及多塊樹葉上，則見到近百隻蝗蟲BB在「排隊」吃葉片，部份葉片有近半被蠶食掉，頗為驚人。

Robert的妹妹陳小姐則指，日前發現私人果園有大量蝗蟲，遂利用多塊高黏性的滅蟲板去捕捉牠們，並通知漁護署，幸好目前情況已有所改善。記者在陳小姐帶領下，今日視察上述位於水口邨範圍、面積近一萬平方呎的農田，見到種了粟米及一另一些果菜，不少地方仍有蝗蟲BB「蹦蹦跳」，但其體型甚小，長度大約是數毫米至1、2厘米之間，不過記者未能見到被蠶食掉的葉片。據悉，上址早前斬了一些竹樹，致一些泥土被翻動，之後便見到大量蝗蟲BB。

陳小姐稱也有點擔心若這些疑似蝗蟲大量繁殖，可能會擴散及影響到其他農作物，故她曾致電漁護署求助。但對方卻未有即時派員來協助，只是指若數天復活節公眾假期完結後（蝗蟲）情況仍持續，漁護署屆時會派人來協助。

近日在中東、東非十國爆發數十年來最嚴重蝗禍，以億計的沙漠飛蝗把大量農作物吃光，令2,500萬人陷入糧食危機，全球都關注蝗禍問題。但香港昆蟲學會副會長饒戈派定心丸，指從相片所見，今次水口村發現的只是普通蝗蟲（草蜢）的BB，雖然因牠們羽翼未長出致難確認品種，但肯定不是體型大、繁殖力及破壞力強、可造成蝗禍的沙漠飛蝗或東方飛蝗（蟲身較大兼顏色偏黃）。

饒戈解釋，蝗蟲（俗稱草蜢）其實是一個大類，裡面包括了很多不同品種的昆蟲，本港郊區即有數十種蝗蟲，每次繁殖可產卵數百至一千粒，故他相信可能是近日有一些蝗蟲在上述果園產卵，一批蝗蟲BB同時孵化遂造成有大量蝗蟲聚集的感覺。但其實根據文獻，近年並無沙漠飛蝗在華南包括香港肆虐的報告，市民毋須過慮。但若發現農田受蝗蟲攻擊，可考慮用捕蟲板等不含化學毒品的滅蟲工具，以減少蝗蟲數目。

饒補充，其實沙漠飛蝗正常情況下原也不會大量群集及造成蝗災，但在某些特定的環境下（如天氣特別和暖、農作物不足），沙漠飛蝗會聚集起來及「變色」，急速繁殖並變成具侵略性，大量蠶食及破壞農田。

就大嶼山南據報出現蝗蟲的問題，本報向漁護署查詢，對方表示昨日（9日）接獲市民查詢指在大嶼山下橫壟的一個果園有害蟲出現。根據查詢者提供的相片，初步相信有關昆蟲為「蚱蜢」。署方職員同日已致電查詢者了解情況，得悉有關昆蟲主要群集在一棵已斬砍下的竹樹上，暫未對現場其他農作物及果樹造成重大危害。署方職員已即時向查詢者提供控制有關昆蟲的技術意見，並會安排日內到有關地點作環境調查及採集樣本，以進一步確認該些昆蟲的品種及採取適當防治方法。

~~~ 蝗蟲來到 要吃光 這香港 ~~~

香港比蝗蟲食左廿幾年啦

《蘋果》接觸到拍攝蝗蟲相片水口村村民Robert，他指自己平日因工作關係居住於市區，周二（7日）收到妹妹通知，指家中私人果園出現了蝗蟲，他隨即於水口村的群組內提醒村民，他懷疑這些蝗蟲是外來入侵者，笑指「香港已經實施了隔離政策」，故「非香港永久居民應禁止入境」，更戲稱入境處及保安局「失職」。

有冇可能引去元朗到？個班鄉黑嘅私家地係時候收割

唔啱音呀 重作

好撚核突 火魔唔該

蝗蟲螻蟻
尋求默契
尋求默契
尋求默契
相稱禮貌

蝗蟲衝來 要吃光 這大嶼南

蝗蟲來到 要毀滅 這香港

晨早嚟咗啦

以為係中國蝗

蝗蟲（俗稱草蜢）其實是一個大類，裡面包括了很多不同品種的種族，本港市區／新市鎮即有數十種蝗蟲，每次繁殖可產卵至少二至三個

蝗蟲來到 要光復 這香港

小牛農莊有冇事

識玩語帶雙關

邊間教會？

原來蝗蟲係草蜢。。。真係而家先知

蝗蟲來到 要吞食 這香港

可唔可以唔好搞榮光？

快D北上

蝗蟲都識排隊呀
望下班中國人 連蝗蟲都不如

新聞：

香港輸出蝗蟲， 香港人變港蝗

支那蛆更加貼切

班蝗b識得排隊又幾好家教

做乜鳩？以為自己好幽默？

你唔講我都唔知佢改緊
香港D教友愈來愈多

當草蜢數量太多眾埋一齊佢哋就會變種做蝗

破壞力upupup

利申 蘋果動講過 唔知堅定流

搞榮光真心on9仔

草蜢係一個大種類，而蝗蟲係草蜢嘅一種

WTF 嚟 hk 先過 chi-na ?!?!

還是支那又隱瞞？

睇標題真係以為講支那人
心諗做乜肺炎緊仲帶個b出去食野

一齊黎養大佢

天啟四騎士

直接黎

真•蝗蟲去到大嶼山?

蝗蟲兒女 為飽肚 食葉革命

蝗蟲來到 要侵蝕 這香港

養肥佢地北上啦

無得番教會聚會癲咗

人禍、天災、蟲害、下一樣係咩？糧荒、亁旱.....唔敢去猜！

幾時ga 份野？

傻撚左呀？屌你老母

on9

弱知出少句聲

蝗蟲係草蜢生活狹窄嘅地方同其他同類互相磨擦突變而成

呢個情況反映緊糧食供應不足以供應過多草蜢，所以會突變成具侵略性嘅蝗蟲

唔識唔好鳩噏，誤人子弟

自

國歌都搞 俾少少尊重啦

炸嚟食

愛護動物人士會唔會話係人類侵佔咗佢地嘅生存空間，搞到佢地無啖好食先至要變蝗蟲？

可唔可以放去支那

支那人先食

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

英雄所見略同

香港人終於有自己嘅國歌係想捍衛
要贏呀我哋

每日百五無停過！

蛋白質

支那同港共諗住又扮無野？
李文亮事件再黎多次

元朗

蝗蟲天下？

蝗蟲 VS POPO

who win?

Everybody jump!

咁你玻璃心到同要立國歌法有咩唔同
改兩句個詞就我希望光復香港後自由度會比依家高

蝗蟲來到 要吞噬 這香港

呢個好笑

一二站前！

飛飛呀飛出去
跟小兔飛奔去
熊和熊貓一起去

草蜢大戰於激光中

如果佢哋識森巴舞就唔會變衰咗，香港有三隻重飛蝗騰達。

屌你老母

蝗蟲兒女 未隔離 成日播毒

屁你老母，好撚funny ？

一起森巴舞 彈開不滿 發洩發洩你苦悶

屌你老母 好用唔用

是但啦
蝗蟲同瘟疫都係攬炒型災害
我驚閪

都6，7年前了
高登眾籌登報反蝗

都冇分別

哇咁神奇

又屈埋香港

漁護署：上咗報紙了，要做野了

睇YouTube 有人玩佢地條腿

人類都一樣，狹窄地方衍生好多情緒問題

蝗蟲來到 要光復這香港

都係喎
哈哈情緒問題

草蜢就樣都變埋變蝗。幪面超人black變rx可能都係咁樣設定

超神奇

蝗軍來了我帶路，向北飛唔該

哇真係咁
蛻變埋！

乜rx係black變出嚟 仲以為係設定相似但係完全唔同嘅兩隻超人嚟添 btw RX型好多

又出嚟扮代表

咩教會搞到你咁呀

肯排隊已經好高汁⋯

係

好似係2011年
有冇記錯...

我地不嬲支持極權

蝗蟲（俗稱草蜢）
第一日知

去開邪教?

你邊間教會

好懷念 成個高登一致槍口對外

祈求蝗B與老豆 全家都死透

西瓜田

要玩4個鐘先變

驚閪咩
平日都有13億日日食腥港架啦

螞蟻逃亡計劃

應該咁講 當佢地遇上乾旱/糧食危機
佢地就會變種 同時仲會釋放特定費洛蒙
叫埋其他人變種
有睇鬼滅嘅話其實就等同於斑紋

你老母俾狗屌

超人變身

計劃成功於之峰

咁快殺到黎香港

唔係話約束自由
而係講笑都要識分寸
呢首嘅意義 加上諗番死左嘅手足 我真係笑唔出
你鍾意你可以繼續 我只係唔認同 提出不滿 但我冇權唔比你 呢個都係自由社會中我可以有嘅權利
你識唔識分？